Johan Jänes, Haslawast, kaibas kui Sulbi koha eestkostja, et Liis Mutso 30 maja lammast ära püganud, see on 30 naela willu a' 60 kop - 18 rubla ja ühe wiiuli wõtnud wäärt 3 rubla; päält see on üks surnud Jaan Mutso palitu, wäärt 15 rubla ärakadunud ja tahab teada saada kus see jäänud.
Liis Mutso, Jaan Hansinge man seistes ütles, et tema aga omad lambad on püganud; Els Mutso lambad on tüdrukud püganud. Wiiul on tema käes, sest tema on seda enda kätte wõtnud kui teda ära wiia tahetud. Palitust ei tea tema midagi.
Päält see nõuab Jänes, et Mari Susi ja tema tütar Miina Susi, Mooste walla liikmes, kes ilma luba täheta Liis Mutso najal elawad, ära saaks saadetud.
Liis Mutso ütles, et tema Mari Susi omale seltsiks on kaubelnud ja teda äraminna laske ei wõi.
Johan Jäänes soowis, et Liis Mutsole moon saaks nimetatud ja et tema mitte enam majast ei sööks ning et üleüldse kindel wahe saaks tehtud et majas rahu ülewal seisaks.
Liis Mutso moona ei soowi:
Mõiste: Niikaua kui ülemate kohtude poolt Sulbi maja päranduse protsess lõpetatud saab, jääb Liis Mutso maja söögi pääle kui tema oma jaoks moona wõtta ei taha aga Mari Susit oma tütre Miinaga ei tohi tema oma juures pidada, sest et nemad maja rahu rikuwad.
Pääkohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: P. Hindrikson XXX
Kohtumees: 
Mõiste sai kohtukäijatele kuulutatud T.S.R. §772-774 järele aastast 1860 ja õpus antud, mis tähele panda tuleb, kui keegi kõrgemat kohut nõuab ning ei olnud Liis Mutso rahul.
Kirjutaja: Ch Kapp &lt;allkiri&gt;
28. Juunil 1885 Kihelkonna kohtuse saadetud.
